% !TeX spellcheck = hu_HU
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

\selecthungarian

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Hungarian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Kivonat}\addcontentsline{toc}{chapter}{Kivonat}

Rengeteg raktárkezelő alkalmazás érhető el a piacon, azonban a térképes nézet egy ritka funkciónak számít ezekben a rendszerekben. Az erre alkalmas szoftverek rendszerint előredefiniált térképpel dolgoznak.

A szakdolgozatom célja egy olyan raktár kezelő rendszer tervezése és fejlesztése, amely lehetővé teszi az eszközök pozíciójának pontos meghatározását a raktáron belül, mindezt dinamikusan. A rendszer segítségével a felhasználók képesek a raktár méretét és elrendezését is meghatározni, így a pontos igényeknek megfelelő alkalmazást kaphatnak.

A feladat megvalósítása során kutatást végeztem a meglévő rendszerekről, majd elkészítettem a feladat specifikációt, valamint az alkalmazás wireframe-eit. Ezek definiálása után elkezdtem az architekturális tervezést, majd neki láttam az alkalmazás implementálásának. Az üzleti logikát és a kliens oldali megjelenítést is JavaScript, pontosabban annak egy superset-jével, a TypeScript-tel valósítottam meg. A fejlesztés után és közben teszteket készítettem a működés ellenőrzése érdekében.

\vfill
\selectenglish

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in English
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

There is a great deal of warehouse management applications available in the market, however, the map view is a rare feature in these systems. The warehouse management software usually works with a predefined maps.

The aim of my dissertation is to design and develop a warehouse management system that allows to determine the exact position of items within the warehouse. With the help of the system, users can also set the size and layout of the warehouse, so they can get the application that suits their exact needs.

During the implementation of the task, I conducted research on the existing systems and then prepared the task specification as well as the application wireframes. After defining these, I started architectural design and after that I started to work on the implementation of the application. I also implemented the business logic and the client-side visualization with JavaScript, more precisely with its superset, TypeScript. After and during the development, I did tests to validate the operation.

\vfill
\selectthesislanguage

\newcounter{romanPage}
\setcounter{romanPage}{\value{page}}
\stepcounter{romanPage}